---
title: >-
    شمارهٔ ۳۹۱
---
# شمارهٔ ۳۹۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اگر چون خضر می‌بخشند جان را بر شهیدانش</p></div>
<div class="m2"><p>خیالی غیر جانبازی نباشد در شهیدانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دهان زخم از خون خشک ناگردیده برخیزند</p></div>
<div class="m2"><p>کجا لب‌تشنگی بینند در محشر شهیدانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خمارآلودهٔ می را به شیرینی نباشد دل</p></div>
<div class="m2"><p>که کی بوسند در جنت لب کوثر شهیدانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به تیغش کرده‌اند از جان و از دل کشتگان بیعت</p></div>
<div class="m2"><p>که تا تلقین گرفتند از دم خنجر شهیدانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سعیدا بی‌ادب در کوی جانان کس نمی‌آید</p></div>
<div class="m2"><p>زمین بوسیده می‌آیند بر خنجر شهیدانش</p></div></div>